買星美債券拖累 TVB料去年虧蝕2億！

電視廣播（TVB，511）去年認購星美控股（198）本金總額逾8億元的高息債券，但不夠半年星美就陷入財困。TVB今日發盈警，是歷年來第二次，指估計很可能就星美債券錄得減值開支及虧損約5億元，導致2018年全年業續轉盈為虧，料蝕2億元，為TVB上市30年來首次。

星美停牌逾半年，早年稱獲部分債權人同意將逾23億元貸款「債轉股」，及引入新股東注資15.6億元，但未有提及當中是否包括其最大債主TVB，引起市場揣測。TVB今日同時表明，現時並非星美所提述之意向書或諒解備忘錄的訂約方，換言之，TVB寧願將投資債券撇帳，都無意入股星美。TVB指，注意到有關上述債務重組過程已簽訂的意向書及諒解備忘錄並不具法律約束力，且可能不會落實，強調公司一直密切監察星美建議債務重組之發展，並將對所有選擇持開放態度，且現階段不會使公司受約束而進行或不進行任何選擇。在考慮任何選擇時，董事局將在任何時候均以公司及其股東的整體最佳利益行事。

TVB持續經營業務於2015年曾錄得虧損428萬元，但當年出售台灣TVBS母公司聯意集團剩餘的47%股權，而獲得一筆過13.96億元的特殊收益，故整體而言仍有13.31億元盈利，故2018年為TVB首次整體業績虧損。

post新聞就比多少少內容